[節錄] 中國紅極一時的 P2P 借貸慘澹收場

11 月 27 日，在一場金融媒體年會上，中國銀保監會首席律師劉福壽表示：「互聯網金融風險大幅壓降，全國實際運營的 P2P 網貸機構由高峰時期的約 5000 家逐漸壓降，到今年 11 月中旬已完全歸零。」宣告這個曾經紅極一時的網路理財產品，正式步出歷史舞台。

中國的 P2P 網貸行業興起於 2007 年，到了 2013 年進入快速擴張時期，因為 P2P 網貸產品能提供高達兩位數的投報率，成為眾人趨之若鶩的明星理財產品。特別是 2010 年受到美國次貸危機連動影響，中國流動性過剩、大宗商品價格飛漲，飽受通貨膨脹痛苦的民眾，加上當時投資管道較匱乏，P2P 的高投報率成為許多人青睞的理財工具。

從需求面來看，由於中國的小微企業長期面臨融資困難且昂貴的問題，創業時間不長，財務狀況和經營不透明，很難從傳統銀行取得貸款，造成小微企業融資成本上升，再加上當時中國國有銀行設立的金融體系對小微企業的經營歧視，願意提供小微企業融資的機構少，P2P 網貸平台對接了有投資需求的民眾與融資需求的小微企業，而有了野蠻成長的契機。

另一個的推力來自監管機構，由於 P2P 網貸平台的網路創新色彩，被民眾寄予改變中國傳統金融弊端的厚望，傳統銀行無法解決的問題，能在網路金融創新得到實現，中國總理李克強曾稱 P2P 平台是支持經濟繁榮的「大眾創業，萬眾創新」，因此監管機構順勢採取極度寬鬆的態度管理，加快推升了 P2P 網貸行業的成長，最高峰達到 5000 多家 P2P 網貸業者。

然而現實總是殘酷，後來 P2P 網貸出現各種亂象，從最初 2014 年出現危機徵兆，到 2018 年 6 月爆發大規模倒閉潮，一周內 42 家關閉，P2P 業者爆發違約，負責人捲款潛逃。P2P 網貸原被賦予能解決中國經濟問題，反而帶來更多經濟下行的風險，官方不得不採取重手整頓，引領 P2P 行業走向衰亡。

儘管官方宣布 P2P 平台已全部清零，但實際上仍有大量蒙受損失的投資人追債無門、血本無歸。告別這場金融創新「風口」背後付出的代價慘重，回到最初的起點，P2P 網貸在理想上本是中介平台、借款者與出資者三方共贏的普惠金融模式，但現實卻是劣幣驅逐良幣，蔓延成全國性的「割韭菜」，走向最後的敗局收場。

全文Link

呢樣野當時仲有強仔加持

反而想了解一下當初借錢嗰班人，而家平台執笠條數點
有冇得變爛帳

解釋吓咩係P2P借貸：

網路借貸，也稱社交借貸、Peer to Peer借貸（P2P lending），是指個體和個體之間通過網際網路平台實現的直接借貸。個體包含自然人、法人及其他組織。

網路借貸作為新型借貸平台，其快速增長給傳統借貸帶來壓力，並迫使其轉型。由於提供這些服務的點對點貸款公司通常線上運營，因此它們可以以較低的管理費用運營，並且比傳統的金融機構更便宜地提供服務。

😦😦😦。

虛銀批得鬆手又低息 真係唔怕借
放錢落去就不了

無人提了

中國搞得哩D野預咗啦

應該係借錢既中小企爆煲先

話左清零喎，再嘈尋釁滋事，搞掂

新四大發明係偷呃拐騙

咁好揾 sme banking 就唔洗做啦
風險管理 financial report cash flow 咩都唔睇就借 做埋credit 同RM 果份咩

借錢果班唔係比人po曬裸照上網咩？

換一換個包裝又可以繼續收割

果個應該另一樣嘢，原本冇諗著擺上網只係影祼照逼d女還錢。好似俾人hack 咗先擺咗上網

但以件事最正係俾錢人借果班應該都幾血本無歸又唔敢去追

支那搞咩衰咩，紅極一時既共享單車呢？

香港都有啦！仲係tvb賣廣告成5分鐘咁長

鐵拳又贏

成班都係賊